其實要POPO開唔到槍、射唔到蛋嘅方法好簡單

就係唔好去遊行，返屋企瞓啦廢青。

收皮啦

佔領油站

痴撚線咩，想玩TK?

想tk

知唔知道香港人對塵爆嘅恐懼有幾大，同埋造成嘅輿論會有幾大？

好話唔好聽，依家多咗人支持示威者係因為雙方武力不對等，即使動用火計亦可以話係一種障礙、阻嚇，但並非直接對警員使用，所以示威者唔會出動到諸如燃燒彈等等武器，但塵爆嘅威力係絕對足以殺人，更遑論依家多數對峙、衝突都係位於市區，一旦塵爆不但示威者、警察受到波及，甚至連無辜市民都會受牽連，而且更可能波及建築物，咁比起元朗恐襲更令人心寒。

希望你發表言論前諗清楚會造成咩影響，為咗今次社運犧牲生命嘅幾個示威者，佢哋都係有死嘅覺悟，但係佢哋並無用自己生命換取警察生命，因為佢哋真係為場社運著想，唔係為洩憤而出嚟，你上述言論不經深思熟慮，無視咗佢哋嘅意志，我並唔係想用群體意識騎劫你嘅諗法，只係想你諗清楚你所建議嘅做法有咩問題。

佢係叫人用麵粉嚟阻班狗開槍，冇叫自己人點火，唔通掟麵粉傷害性高過用火做路障？
只要對面唔開槍就冇任何危險性，係仲安全過掟塼，佢仲要開槍係班狗自己中返佢哋成日講嘅評估完現場情況決定使用嘅最低武力回力鏢

粉塵燃燒、以至爆炸，係需要喺一定空間內有高濃度嘅顆粒先做得到，當衝突場景處於室外，根本唔可能作為預防措施，因為風會吹散顆粒，令本來所想達到令警察唔敢開槍嘅目的告吹。

亦即係話，用麵粉之時估計應該已經發生衝突，咁樣你難保警察唔會收手不及，即使開槍引發爆炸嘅係對家，但爆炸品嘅根源就係來自示威者，難道市民仲會只怕警察而覺得示威者行為正當？恐怕就連示威者之間都會有極大指責聲音。

戰術、戰略討論係必要，但提出之前亦要諗下合唔合理，正如上面有人話示威者反而會受到最大傷害，唔通係可以忽視？提出用麵粉嘅目的就係令佢哋唔敢使用槍械，但係咪使用槍械都有唔同因素影響，魯莽行事對同路人無好處，並非話呢個方法有可能得就要用，因為就算選策略，都係要選更好策略。

【有哪些可能的火源？】火源並不都是明火，2005年德國有一半以上的粉塵爆炸沒有火源。常見火源包括：1. 靜電放電2. 摩擦3. 機械設備或其他設備產生電弧4. 高溫的表面發熱，包括軸承過熱5. 火焰然而，通常很難在爆炸後確定火的確切來源。當源頭不能發現時，通常被認為是靜電。靜電荷可通過顆粒表面摩擦產生，正負電荷彼此吸引，會導致霎時間的接地放電。

Source: